[徵文]除左對港人既《人權宣言》，應該要有對中共既正式聲明

其實依類文章好應該由德高望重、有筆力既大佬去寫。不過既然無人出黎，我地只好靠自己了。

一、點解要有對中共既聲明

1.依半年香港人提出左唔少人權宣言、抗爭宣言，為抗爭提供情緒既支持。但係，佢地既寫作對象主要係香港市民(尤其黃絲)，而唔係北京政府。而既然係寫比自己人，宣言就不免流於打氣、口號性質。而既然係口號，即係對家基本上係唔係認真回應的。

2.所以，我地需要將矛頭指向北京、提出有文有理既正式聲明。咁樣既聲明係一種測試：當我地嘗試同北京認認真真討論依家到底發生緊咩事既時候，北京係會認真同你傾會解決問題，定係繼續派膠講咩「港獨」、「暴徒」、「打砸燒」，繼續捉我地去被自殺呢？

(老實講，如果係後者，我地好應該係堅持之餘，諗定後路)

3.而對我地黎講，聲明亦應該係一個重新定向：令我地既行動有義憤之餘，亦有理性節制。或係懶理性、懶和理非之餘，記返起犧牲左既人。

二、聲明既內容，包括但不限於：

1.數中共依半年做既錯事，無視任何正當既訴求，指出
-傳媒歪曲事實，亂扣帽子，煽動仇恨。
-捉人去被自殺
-出黑社會
-商界換血
-表揚令情勢惡化既人(如何君堯)

咁樣既情況下，市民行動升級就算有過激，都係合理的。

要寫得具體、儘可能詳盡，要令第三者都睇到問題係邊度。

2.解釋五大訴求既背後理念
依一點我睇好多「宣言」都無講。老實講，好多人都唔明普選點解要加入去。(其實好簡單，我地想避免同類事情再次發生，要同中共訂立新既合約，希望能長治久安，而唔係得過且過)

3.(搭單)對國內、國外中國人既呼籲
-同情香港既，指出佢地都有不容易既地方，希望佢地小心自己(想幫香港既話連屋企人都出事)，香港人與佢地同在
-被媒體煽動既，希望佢地唔好再比傳媒帶風向影響情緒，認真諗下點先可以解決問題，而唔係解決提出問題既人

4.題中之義既昇華/呼籲之類(按各人心思寫就好，以下係我既設想)
-質問中共到底當唔當反對派係「同胞」，定一切只係政治計算
-指出香港人堅持抗爭既決心，但如果中共繼續顛落去，香港人唔排除卷款走佬(我地唔係白痴，唔係痴心情長劍，唔係被虐狂，你要癲我地唔會陪你)
-解構下中國夢。(所謂中國夢就係捉人去集中營之後，重大聲話自己岩撚唒人地全部都係暴徒既話，咁依家夢你做飽佢啦，香港人唔奉陪)
-將香港人既抗爭解釋成整個中華民族一個重要既歷史節點(係繼續暴政開坦克，用仇恨同情緒穩固統治；定嘗試用理性認真去處理矛盾？)

三、聲明既寫作要求
1.文筆要有格調(共產政論成日煽動情緒，亂帶風向，郁D就將對方打到一文不值，其實係好下流既文字。我地既聲明應該不卑不亢、以事論事，至少要以對方係有理智既人咁樣尊重，雖然佢背後有好多仆制既盤算)

2.係理念上，要爭取最大公約數。平時你幾討厭新移民、幾希望天滅中共，寫作時都不應該帶埋入去。尤其問題既本質始終係政府有意無意既不作為。

3.綜合以上，我私心有個希望，希望寫作者有一個具體既意識：依篇聲明應該係華人運用公共理性、係公共空間用理性以事論事既範例(請參考獨立宣言同美國憲法序言，咁樣既文章中國人一直都寫唔到出黎)。同世界講華人唔係淨係識寫媚俗、發泄、帶風向既文章。

四、對聲明提出、流布既設想
1.集思廣益寫好佢，然後用聯署(其實依家網上簽名中共都實有mark低，一不做二不休)、郵寄等方法寄上去。

2.翻譯成其他語言，希望外國人都幫手簽，以示支持

3.轉發去華人圈，宣揚理念。